彭斯斥北京「債務外交」 華外交部：美國無資格對中國指手劃腳

美國副總統彭斯周三（16日）在國務院演說，點名批評中國利用「債務外交」及不公平貿易行為擴大影響力，美國不會坐視不理。中國外交部發言人華春瑩今日在例行記者會上回應稱，美國對國際規則「合則用，不合則棄」，是赤裸裸的雙重標準，認為美國最無資格對中國指手劃腳，橫加指責。

彭斯日前出席美國國務院駐外使節會議（Global Chiefs of Mission Conference），在演說上批評中國無視法律和規範，利用債務外交和不公平貿易行為擴大影響力。彭斯又指，美國準備向中國徵收更多關稅，直到中國作結構性變革，並簽署有效的貿易協議為止。

華春瑩今日在例行記者會上回應彭斯言論，指自己不知有否一種說法，叫「國家誹謗行為」。華春瑩指，在一段時間以來，美方就債務、貿易、南海、國際規則、宗教自由等問題，對中國進行了種種「無端指責」和「污蔑攻擊」，但事實已作出有力駁斥，就連美國國內亦有學者批評過美方做法。

華春瑩又說，美方對國際規則「合則用，不合則棄」，這樣的雙重標準是赤裸裸的，在國際規則問題上，美方最沒有資格對中國指手劃腳，橫加指責。

華春瑩真係好撚似以前中國朝代係皇帝身邊啲宦官

日日係到嘈

加你25%關税睇你仲有冇咁口硬

咁你想佢講咩
外交部就係幫自己國家撐到恆架啦

但佢地啲嘴臉真係好撚衰

因為佢享用唔到之前響美國買個啲資產
嬲嬲豬

外交部發言人：「blah blah blah....說三道四」

美國國務院：「fine, let’s freeze all their assets here」

外交部發言人：「oh shit！」

呢排口交部做乜好似上咗彈咁係咁發口炮？

美國準備向中國徵收更多關稅，直到中國作結構性變革，並簽署有效的貿易協議為止。

聽日個巿

對大陸何謂有效

明指你啦吹呀

咪做返支那狗姐
同你日日係返支那巴士站見到果堆垃圾一樣